---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۳۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۳۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو آفتاب مِی از مشرقِ پیاله برآید</p></div>
<div class="m2"><p>ز باغِ عارِضِ ساقی هزار لاله برآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نسیم در سرِ گُل بشکند کُلالهٔ سنبل</p></div>
<div class="m2"><p>چو از میانِ چمن بویِ آن کُلاله برآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>حکایتِ شبِ هجران نه آن حکایتِ حالیست</p></div>
<div class="m2"><p>که شَمِّه‌ای ز بَیانش به صد رساله برآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز گِردِ خوانِ نگونِ فلک طمع نتوان داشت</p></div>
<div class="m2"><p>که بی مَلالتِ صد غُصه، یک نَواله برآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به سعیِ خود نتوان بُرد پِی به گوهرِ مقصود</p></div>
<div class="m2"><p>خیال باشد کاین کار بی حواله برآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گرت چو نوحِ نبی صبر هست در غمِ طوفان</p></div>
<div class="m2"><p>بلا بگردد و کامِ هزارساله برآید</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نسیمِ زلفِ تو چون بگذرد به تربتِ حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>ز خاکِ کالبدش صد هزار لاله برآید</p></div></div>